沈門師兄弟吹水區暨拜師區（六十九）

\I/ 恭迎 \I/

太平山下
股壇清泉 品玉聖手

沈門無限派
獨立島 奇幻宫
一代宗師

卍 沈大師 卍

\I/ 聖駕\I/

他高傲，但宅心仁厚

他低調，但受萬人景仰

他擅長博奕

他懂獨立思考

他掌握環球資金流向

他深明相反理論........

再請本門聖物阻力圖!

沈門手語

沈門詩句

沈門祖訓

沈門心法

沈門座右銘

沈門化災咒語

沈門家訓

繼續Happy ！

大師兄，等你等左好耐

外圍走勢良好，明日268已是囊中物！

頭先甩唔到身

師父

依家係咪已經一日兩post

而家一點鐘。

屌你老母臭閪
諗起之前沈鳩頭師父牛一，
我仲徹夜無眠，
幫佢守夜，
祝佢福壽康寧，松齡鶴壽，
結果QQ就碌落嚟。
屌佢老母祖宗十八代山墳靈位。
一片徒弟孝心，鳩頭師父當狗肺，
正一冚家剷

親愛的沈父,感謝你賜予我日常call G的金錢, Shum men

師父 我聽晚想請老豆鋸扒呀

九點鐘參透實戰理論，聽日準備食食和牛啦你

正呀

聽日會回咩 人心惶惶咁既 發生咩事都

冇追半日已經又有新post, 上香\|/

各位師兄，小弟想入門拜師，雖然追左10幾個post，但係都有時睇唔明大師嘅指引，望師兄們可以指點一下迷津

放低幾張丁圖睇下你有無慧根先啦

睇下阻力圖 再睇睇家訓就識玩

其實我係問緊 唔係自問自答

\|/

呢隻熊仔越睇越似某君

Linkin Park 主音上吊自殺

Chester Bennington: Linkin Park vocalist 'took his own life'

Linkin Park lead singer Chester Bennington has died aged 41, LA County Coroner says.
The coroner said Bennington apparently hanged himself. His body was found at a private home in the county at 09:00 local time (17:00 GMT) on Thursday.
Bennington was said to be close to Soundgarden vocalist Chris Cornell, who took his own life in May.
Formed in 1996, Linkin Park have sold more than 70 million albums worldwide and won two Grammy Awards.
The band had a string of hits including Faint, In The End and Crawling, and collaborated with the rapper Jay-Z.

//咁多錢點解睇唔開?

睇淡唔做淡，最好靠邊站

唸一唸口訣就等間上陣殺熊

唔用刀，轉用自動步鎗上埋刺刀，殺得快啲

linkin park好多歌我都好鐘意 佢首numb係神曲

好!

at the end

所有CD專輯都有，最新專輯出咗幾個月，R.I.P

VicF 師兄係dead heart fan?

都唔算，不過LP音樂好「燃」,有吸毒嘅感覺，聽吓聽吓唔想停，我幾欣賞呢隊Nu Metal樂隊 可惜

早晨各位師兄弟

師父，徒兒準備好喇

我準備好上62545
目標50格

師父 踩完兩腳 我個倉要爆啦

實戰理論：
LP 主音自殺，反映市場對貨幣量寬政策及經濟未來前景的不明朗，故此筆者建議投資者，仍然靠邊站，有貨者先行食糊，無貨者勿搏盡高追者 ...

[member]

歐洲唔縮表，各國財金官員都係3萬億美金嘅人，狙擊師父

【歐元唔縮表】歐央行未有計劃退出QE 歐元升1%創1年新高

歐洲央行行長德拉吉Draghi表示，通脹率逐步達標，歐元區出現強勁復甦，但未透露退出QE細節，買債計劃在秋天再公佈，受消息刺激，歐元大升1%，歐元兌美元由1.147升至1.628，創一年新高。歐元兌港元由8.897升至9.081。

德拉吉表示，在歐央行議息會議中，未討論縮表，雖然通脹率未達標，但期望可逐步達標，歐元區出現強勁復甦，要等薪金及物價跟上復甦。

世界遲早實大爆炸架！
我等緊股災呀！股災呀！我嘅股災呀！

目前師父成鳩日J聯儲局嘅縮表加息，暫時歐洲唔縮表，強國唔縮表，日本維持負利率0.1%,唔縮表，就等下星期睇吓師父有冇得J耶倫啦，我驚佢都係3萬億美金嘅人

呢排J期結，都係靠邊站為上

你放心，以師父嘅創造力同幻想，一定搵到野j

你話冇神秘力量我真係唔信，日本央行噚日發表完貨幣政策，又輪到歐洲嗰邊唔聽師父支笛，我懷疑3萬億美金神秘力量根本係「共濟會」嚟

師父喺81 台

師父係無線

師父live膠液現場
話呢一兩星期會樂觀番少少

係全球財金官員不知進退

主持問師父點睇
一路問一路笑笑口

2018咩事

短線26300-27000
短線向上

等陣趕返屋企

等睇實戰理論反擊黃生

係呀

500股

原來琴日國泰由12.2上返12.5

一路問一路滴嗮水

2018做咩自爆

唔通係bat man又出手

臨老入沈門

388
頂多220！

唔睇好科技股

阿婆問呢隻3.2X買，師父叫3.4止賺

內房股冇基本因素支持，叫阿婆走貨

講323，穿3.6走貨

謝大師祝福

師父繼續點名005、941同2628

登登登登登，大師推介

5 仔又中伏

有5仔睇路，師父諗法同我哋一樣搏輪流炒，我唔玩

combo左幾多日

唔怪得紅左

5仔尋日明明壓唔住，又比師父壓番落黎

去77台唔見師父，不過呢位唔錯

又磨

62545 入多1M 跌勢已成

去咗J5"

大市最多上上落落，9日升得唔多，升市唔可信，炒股唔炒市

個fd隻牛即見效

禁死左個市

走哂牛輸幾K

285究竟係真盈喜定假盈喜，炒消息，叫人唔好接火棒

無成交喎大哥

平左張7月大恆，搵位換8月

叫佢入qq 熊啦，下望282

恆熊啦 跌勢已成

你個報價太慢

2018 中伏機會高，唔好高追，要買就113蚊止蝕，QQ得10% 260蚊買嘅話，風險大，揾其他股票，唔值搏

一齊入62545 288必破 破完下一個位就280
3M貨係身

股災呀！

都比人挾左幾千點，果千幾點冇所謂啦

講2899，認為股價反映咗

狼來了！

有人入黎啦

麻煩佢出返去

今日師父威威食雞, 992同941逆市上升！ 邊個話師父燈嘅?

過左10點仲升先講嘢啦

大膽.jpg

無實戰睇嘅？

5仔一經祝福，即刻有反應

去咗電視台炒散

你終於出現，請入內堂飲杯水酒
欣賞我哋點樣反攻

9點半平晒倉
無入返
見佢磨

Lenovo 也認為 AR 很有望「發展為下一個運算平台」
他們會在多類產品上「持續發力」。
Sanji Feng 9 小時前

儘管最近很多人說到擴增實境，第一個想到的都是 Apple 家 AR Kit 的神奇效果。但實際上早在幾年前，Google 就已經推出基於相同領域的 Project Tango 了（後改名為 Tango）。而作為第一家跟他們合作開發 Tango 手機的廠商，Lenovo 在 AR 上的野心照理說也應該不小才是。但在 Phab 2 Pro 發表之後，這方面的進展好像沒了下文。一直到這次的 Lenovo Tech World 2017，我們才終於見到了一款效果不算特別驚艷的晨星 AR 眼鏡。

這款晨星 AR 是完全由 Lenovo 一手打造，按照公司 CTO 芮勇博士的說法，不光是硬體設計，相關的「後續服務和開發者平台的搭建」他們都會從頭到尾負責。比如說上圖中相機透過晨星 AR 拍下的飛機引擎模擬拆解維修畫面，就是 Lenovo 研究院自己做出的成果。對於 Lenovo 來說，這樣的「包辦」是企業戰略由「裝置」向「裝置 + 雲端」轉型所帶來的結果，而這可能也意味著他們在未來會不再需要類似 Tango 那樣的外援。畢竟在芮博士眼中，AR 在下一個十年裡，很有希望在 PC 和手機之後「發展為下一個運算平台」。而他也已經明確表示 Lenovo 會在這上面「持續發力」，那掌握核心的技術就變得尤為關鍵了。

日日都係咁磨 係今日成交大左

388仲有冇上升要睇大市到27000,冇大成交基本面唔算好, 搏晒十蚊8蚊

條女忍笑忍得好辛苦

保險股只睇好2628 "

換左270 八月LC

長建最多72蚊,69.5入自己諗

992

走哂d牛，屌

中海外上望空間有限

長城汽車一般般

發威! 用實力回應黃生

已食49格 多謝師傅

已經同舊貨breakeven

睇吓388同5嘅分別，問你服未?

師傅一定中嫁

反左手

實戰理論:

師父話唔好睇中長線
只可以小注睇短線

熊市即刻來臨

同師父同船咁撚夠彊?

偶然都係要請師父食下煙

第一次量子戰術成功 原來咁過癮

沈說，要熊

\l/

有無一隻𧗠生產品係買5號仔係度磨 佢磨個價就上 爆上爆落就跌

買晒2邊，控制出貨時間食盡波幅

992 大成交大升

無扭曲！

早知聽大師講買992

師父今日有face，都叫5蚊樓下入貨，成日話佢燈

怒賺3仙！

揾師兄弟打上去做媒話4.8入左992，哄盈

唔關師兄弟事 但師父有面大家應該感到高興！

Good idea

QQ 係度磨，我就好驚

磨完插 期結推完上去再插

992搵晒啲租返嚟，放心

我諗緊好無出出貨，怒賺800

992今日帶領大市

400杯凍鍊茶 走啦 袋左既先係自己

學師傅話齋，買股票長渣
一定要睇基本面
唔係淨係睇一時既升跌嫁

師父本大，個部署點同你

10:30 睇下點先

師父: 糊已食.jpg 話我燈吖嗱

今日諗住大快活

聯想

仲有941, 夠晒交租

我想扑野家

早幾日你唔好好掌握機會，話師父燈吖嗱

聯想頂住咋，唔係就跌到仆街

本身諗住7 仔，但睇怕要離開公司避風頭

my fd國指食五十幾點

啱啱反彈中伏開咗張期
唔信師父話跌

樓王唔係7仔撈麵就大快活 你叫我地情何以堪

陣間買個包算

搞咩我地沈門咁悽涼 人地唔知以為跟師父輸到要挨麵包

依家去緊買豬柳強

貪快啫，都係去KFC

其實沈門好慳家

同老婆食就唔去呢啲，一條友最緊要快

我自己鐘意幫襯茶記多過連鎖個啲

拎曬去起沈之戀 盈淡 一淡戀上 沈旋門 天沈 沈灣豪庭

金沙牛終於有糊食

【實戰理論】市場已越來越亢奮（沈振盈）（JUL 21）
2017-7-21 9:00:28

昨晚外圍市況反覆上落，沒有太大的波動，道指微跌29點。今晚美股期貨結算，估計波動不會太大。昨日港股持續向上，恒指九連升，一度逼近26800水平，最終微升68點。反而國企指數表現疲弱，大部分時間偏軟，收市下跌14點。

港股九連升，市場情緒越來越樂觀，越來越亢奮。評論傾向於認為，此刻正是大升浪之始，投資者應要儘快上車，趕及買貨，仲要買到爆、坐到盡，等大升浪、等發達。而最要是想家俾大家聽，唔好走來走去，唔好俾人震走。

這主流看法，已在市場中產生了潛移默化的作用，加上持續的升勢，更加令人深信不疑。但話得說回頭，此刻叫人瞓身，叫人盡買，是否有點兒過份呢？要瞓身、要盡買，應該是在週期底部，而不是週期頂部。既然話係牛三，即是說熊市將至啦！既然話升市莫估頂，現在於七年波幅頂部押重注，即是正在估未見頂，這算不算是估緊頂，估緊個市仲有更高的頂？

若論基本因素、估值、盈利前景等角度，此刻絕對不是瞓身入市作中長線投資的時候。但若以資金流及技術因素，此刻短炒投機也不妨，但一定要轉身夠快，要短線，要細注。在投機的市況去作大注投資，危甚！而且，資金泛濫的環境，真的可以持續維持？不要說笑吧！一切正在逆轉中。
沈振盈

・
回應黃生

師父轉身又真係光速ge

62365跟師傅部署淡倉，有無師兄弟跟

師父大貨已出，執22K，夠交租

等下轉5蚊樓下，食盡波幅

呢位師兄fatfat la

師父唔會咁短視

好！聽師父話就穩賺

跟300k

跌勢已成

我開咗3張細期沽爆佢

跟 信師父

呀頂！去完個廁所番黎又坐過

26800都升唔穿
買晒26800打靶嘅熊

沽得個3張
利申：沽左廿張

62365 5m貨@0.049

到頂啦終於
信師父short左兩張+ 1張LP

下個月跌到23000，年底見10000

果然係魯七

即刻上左3格，15000，多謝師父

唔通反手得米

388都無力水啦..跟師父開張388熊好無

師父比埋頂你 食盡佢

信！

一入又坐

幾時宣佈股災呀師父

不問價，沽！

再加62545 qq熊 插番落去200蚊邊啦

入左2382 call

IV縮緊

呢檔嘢又同師父打對台

5仔真係好野 市升市跌都係到磨

師父係咪要確認轉勢? 跌浪已經形成

成日都諗返起跌500點個次師父個鳩屎樣
隔左個星期六日就掌到佢咀都變形

大膽！

肯彈未呀屌

升左咁多日，都要抖抖回氣既
5 388 700又無力，唔通靠992 941彈咩

2888 vs 5

果次佢已經準備咗紙巾
點知........

我覺得會爆邊，但唔會大
覺得似跌多

渣緊67805

咁就要暈啦？
仲有幾百喎！

仲有次星期五係3.9話睇升，星期一就跌幾百

想揾返個篇實戰岀黎 好似兩個禮拜前？

師父提咗你炒股唔炒市，992唔買，941唔買，市場會懲罰睇錯嘅人

猩猩,琴晚踢波俾人撞膝頭內則, 而家一扭就好痛...係咪似傷韌帶
睇普通科醫生其實係咪都係掉我去專科?
已經斷過一次十字...唔想再瀨野

沈軍休市前修服26720失地

猩猩醫生唔忙咩，仲等閒睇市

同是醫院返工的人，忙撚到hihi

磨古飯

香脆辣雞真係好食過家鄉雞好多

有味道啲

你做左D咩

狂惹香燒先係王道

琴日隻新牛今日一彈就食糊

幾格先？

49

勁，fatfat

多謝咁耐以黎既示範

識食

200萬股 67584 等收市食

咩牛嚟

我都有兩張細期等多幾十點食

收到 入一張

一樣，我都食左港交所牛

內側韌帶 正常睇骨科

今日似磨多，位定位入貨，下星期上270

公海啲乜柒集氣區究竟係咪師父搵人開嘅? 咁撚燈嘅?

呢次真係玩完了

想射精 師傅

QQ睇多陣

生緊兩粒大菲茲，而家含撚都無味

gay

早d轉好d

謝巴打 我都覺得似係內側韌帶...

唔該猩猩...希望唔係韌帶啦...

今朝睇淡咗，放心

股joy

清倉保平安

一百萬熊！！！

午間呢?

沽左20張26790大期，今次仲唔發過巴菲特

大你100張

大戶

仆街！呢期好似病病地！

醫院迫爆倉，小心健康，人多擠迫地方少去

唔係我要去，係我會見到d QE 既醫生朋友，都唔知佢係咪中左

其實早一兩年已經有 電視無報咁多

今朝排隊入熊，但入唔到

一陣一開市升200點

屌你肥佬冇午間?

有錢就是任性

留名學野

衝

大師午間教路：小注博中移

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，港股周五偏軟，科技股回吐，中國移動(00941)靠穩支撐大市，預計中移仍然做好，但建議小注為上，因下周仍有不明朗因素，而大市短線仍以反幅上落為主

師父怒推，有買襯手，建倉核心股票，不設止蝕

準備扑暈自己
1550起身數錢

無人既
are u ready

Fatfat 26742 啦

show me shumthing

準備好

唔見聖獸，有d 掛住佢。

師父好準...

快D轉燈

7仔，我地上

今日取下268

左手Q 牛執左15 格，右手Q 牛坐緊19 格

師父有講長建咩

左右互搏
師父最終奧義

牛版對沖package

上望空間唔大

5號泥料啦

不過其實左手果度係預day trade，右手係預長揸既

只差幾點咋
快手十連

做trade 的時候，不要叫左手知道右手所作的

溝貨都有心法

上星期跌五舊，師父以為係優美開始，點知係伏，唯有深宵一個人執煙頭。

好撚期待今晚師傅直播

講得好！！！

師父show something,話我燈吖嗱

今晚live有嘢講，認屎認屁冇走雞

應該勁多粗口 「黃國英隻死狗又係到嘈，我當年一下佢就收皮。」

平左先 今日食少少夠

魯七is back

今朝callputlababy好多師父既片
見師父唔多集中應該諗緊點反擊

我d分析簡直完美
分析獨到的我
可能會在網路上比你們串柒
但出到街
你地班老散我可以一拳一個

好，淨低果d我幫你食埋先

順便屌到沈門開花，大師兄呀，你呀，藍師兄呀，灰二師兄呀。。。。。etc 人人有份

只有我堅信師父有料

callputlababy 係女版樣子

佢次次都回大師兄架

我未夠rank 比佢一對一回應

師父: 你班連登仔炒咗幾日股吖? 學人串柒柒，我玩撚死你哋都得呀.jpg

941

藍燈籠

師父仲講緊高登，仲delay緊

江湖上最後一個淡友

(轉身之前）

正如大師所料，如今淡勢已成
大師
我發達之日就用你個名起個主題樂園
有振盈轉身杯，跌浪飛船

今日師父用實力反擊黃生及沈門，師父好嘢，話師父係燈神嘅統統行出嚟

師父神算
941

今朝邊個話托大市唔通靠941、992咩? 嘅師兄弟快快同師父請罪

一直信師父

62545, 700 +0.8 又係0.094，+0.4 又係0.094
play9me?

有on9唔識開價

師父好準
941真係追落後
但係下星期衝多浸
買唔買941牛好

939

好野呀吓！果然有兩道！

岩岩見秒聞個APPS更新左,入去睇下

希望班撚屌唔好咁快放棄

支持

其實點解咁多人估頂既呢

國指繼續爆炸

信師父係義不容辭
股災就到啦

我信師傅日日買熊，睇埋基本面依家打算揸十年
你地班人加埋都冇師傅炒咁多年股就收皮啦

跌一日！只要跌一日！我就會鳩沖出嚟宣佈世界末日！

又磨
師父又中
上落市
26800阻力

我硬係覺得星期五勁假會有古怪

屌！依d咁撚高段數嘅行為
我地又點會明Y

屌好撚悶
格仔都無得食

十鋪大，開一鋪細

有d 師弟都係咁

開細唔係細呀?中!

磨豆漿

67335仲過癮

297.8 0.163
DH 298.2 0.190

磨豆腐得唔得?

期指都係咁啦 指數26670 期26700

qq泥料

其實越多人鬥師父
師父就開心
因為咁先可以展示佢唔係坊間一般評股人

d on9 真係好過癮

期指一分鐘圖BB窄到仆街

930 勁假成日彈上彈落

0.19原來係琴日水漲船高high得滯
琴日插嗰口都有啲動物負溢價

有無人用大利市/CCASS睇過9點掌前其實係點樣

QQ show me something

期子可否跟下700

就快訓著

You may want to look at 388,5,內銀

唉，而家買QQ 牛，唔望住個code 會打左62785

Wow QQ So Romantic

可唔可以幫佢立過紀念碑

烈士

62785

QQ 突然話黎就黎

唉…當時有幾多師兄弟係船上？

尋日扮死，今日依枝回馬槍又幾好睇

最後一張期都唔洗坐了

不過QQ每破一次頂都...
師兄弟小心為上

今日第二口

所以排緊隊落船
show me shumthing!

期指又做乜撚野

條watchlist每樣野都縮左一個價位

俾人圍撚完都唔知會有咩暗病
都係食少多教瞓

62545 gogogo

因為我信師傅！

我就係打算入而隻

腳指廢到呢

不過我都冇估到隻野無啦啦會咁

仲等咩 gogogo

屌係咪又想GAP UP一下???

新手 琴日入左700牛 67031 0.193

都未開始追

跌到毫四嗰口有咩感覺

打過靶後，跌幾成冇感覺

早知頭先300.6 果下出一出，執住12 格先

邊有早知

我果刻其實有諗過，不過貪
又係時候決定過唔過六日啦

比d掙扎

62545 如果頭先0.063 入而家又fatfat

少少痛 之前260個陣試左人生第一次打靶
種感覺...好踏實

上過刑場先識大既

我第一次就係輸比388 個市無事得佢比人派

男人唔瀨過野...
我都衰左次甘嘅係700到，之前就冇再玩

我含牛熊試過兩次，QQ 試過一次

瑞聲

瑞聲瑞聲會冚家玲

QQ今日真係買是但一邊都起碼執十幾廿格

師傅好強

其實今日真係可以執到格仔

師傅琴日call 941 今日升咁多 好期待3.9 正如筆者所講

今日跌幾十點，師父d 941又升，淨間會唔會係三點九宣佈一齊如佢所料咁發生緊🤔

藍燈龍molamola

條九棍魚可以蒸左佢黎食啦！

941put走唔走好，輸左5K

師父: 掌嘴? 邊個掌邊個嘅嘴都未知，咪睇吓邊個瞓低囉。

應該差唔多會係咁講

今日師父有勢頭，唔好玩呢啲

我call左2382

你個心臟受到，唔係個個得

呂布

佢食晒啦

等睇3點9

等緊+1，但今日星期五
有時星期五好遲先出

沈門....沈門....沈門響邊度呀，我要來拜師呀 哎呀！

沈大師
268有阻力，中移動頂指數大市偏軟，2018,2382無力
下星期調一週，之後議息
回位短炒都係941。
禮拜一二會回落少少。

睇941 85-86 下星期大市回調

268有阻力

邊度最快睇到3.9

走左啦

我係聽住策略王FB個LIVE，等陳XO播出黎

渣㗎

短線炒波幅，走啦
如果預中長線，要睇你回收價

我就賭佢月尾熄燈

痴線 真係有機會十棍魚

個心即刻定哂

期已經玩緊燈制

QQ 似係無力lu

走唔切d qq牛....

頂 競價即跌6毫

師兄做咩反手

仆街，唔記得睇住鐘走QQ 牛

⋯

師兄 奶嘢啦我哋

股joy la

九棍魚

好！跌勢已成！

尾市想入熊，但都係收手
等星期一睇下入牛定熊

唔好亂買呀fatfat
唔想再尋人

今個星期執返4k
平晒倉
下星期繼續

嚇死，我27550個既都平哂

外圍市唔太差 下星期一就算drop 都未必多 點睇?

師父就咁多料? 說好了的23000呢?

Qq 又黎 勁假

大戶好似好撚驚d 對沖唔切咁

美國就黎

其實睇圖就似會回ga la
係睇差唔多開始炒業績會唔會頂得住

師父，弟子差166k先達標

跌勢真係成啦今鋪

跑夠今年目標

爆上去啦 多謝C FU

咁都忍到手
好嘢

小心受師父一棍

無呀
e ga .太危險
岩岩睇黑期就知決定無錯

正確嚟講呢筆係去日本前想跑夠嘅數，跑夠咪可以住豪少少
跑夠繼續跑，跑到師父退休為止

寧空倉

師父祝福佢就仆街，冇得撈居多

【玩咁大？】聯想CEO：3年內交唔到條數 我辭職！

聯想（992）董事長兼行政總裁楊元慶，在近日一個記者會上揚言，短期目標是提高線上銷售額，3年內將聯想年收入增加120億美元，約936億港元，並與中國第二大線上零售商京東睇齊，否則就辭職。

楊元慶表示，若完成不了這個銷售目標，將辭去行政總裁職位，「我不想辭職，有自信我們可以完成目標，毋須為此擔心，股東應該更加有耐心。想要看到結果，就要耐心等待。」

聯想股價近年一直尋底，現只可以在5元附近水平徘徊，今日則造好，曾飆4%，收市報4.95元，升2.1%，成交9.61億元。

請問大師最新係點評論2638?

大家點應對有朋友教你炒股票？

我平時只會同人講自己月供2628，最憎投機炒賣！結果有d好朋友會主動比tips我，話買邊隻邊隻股仔！話做人一定要學投資，唔好輸比通脹，又話自己十幾年道行識得低買高賣炒波幅。

我笑而不語，見佢地贏就幾千蚊輸就幾萬蚊，於心不忍，想勸下佢戒賭不過好困難，差d變嗌交！

我想勸個fd唔好炒莊家股，唔好蝕錢溝貨，唔好短炒！因為依d係高難度野，但係我覺得佢連新手都不如！

不過可能我言語間暴露左，覺得佢連新手都不如既態度。差d變嗌交！

我一直好努力咁想洗佢腦，不停同佢講唔好賭錢唔好賭錢唔好賭錢唔好賭錢。結果佢改變左自己既思維，將自己既炒賣當投資！真係洗腦都冇用！

首先望一望佢成身，睇下佢係咪發左穿著左幾十萬上身，如果發左，唔駛同佢講野，一定唔聽你講
如果未發，問下佢
第一：點解會跟到個莊同賺到個莊？
第二：個莊開善堂？
第三：佢10年同1年回報有幾多？
第四：知唔知2, 3, 6, 823, 1038，10年同1年回報有幾多？

2382 發生咩事

屌咩，你個大戶黑絲

沈門有真絲？

佢以前個名叫「黑絲少女」，不過好似係仔嚟

冇可能嘅事

你走啦，我唔想搞大件事

我地沈門嚟嚟去去都係得一招「同師父做相反」，其他人講咩有咩重要

好期待cfu今晚講中移動

夜期

必講，佢噚日call咗，今日升咗2.X%，唔認吓威點得呢，大注加淡倉食足9棍呀

下星期開始大快活有得勁假

真心唔明勁假有咩好

希望今晚聽到佢話走左淡倉

無 見到有咪悶悶地鳩up下

夜期

冇鳩叫黨等我扮住先

九棍係九個月？

師傅應該孖展all in 買16065，今日升左292.308%
夠佢買起隻殼

押一個月租落去可以交3個月

9日

連升9日嘛

過多40日師傅就中九大棍

夜期
準備搭車去IFC
有冇手足加入

Molamola

朱子清唔好喊

我啲５仔輪變緊粉啦

樓王點睇

我d 2382輪 都變左粉

幾時入同到期
5仔輪8月收皮

我哋要十二連陽！創造歷史！報答恩師！

1.7 入 160日到期

今日跌咁多，師父好準。

我見到2018 咁撚樣就知師傅有幾準啦

跌成三十幾點真係肉都甩埋

大師兄
黎，我地蒸左條九棍魚黎食，祝願下星期更好

一睇992就知基本分析幾重要 師父見解幾獨到
跌市都逆市升 仲要破過5蚊大位
師父的技術分析又準
早幾日不過叫人追落後941
今日又跑贏大市
基本分析又全面 技術分析又夠準
我諗唔到有咩理由唔信師父

睇咗，首先要講息口先，借孖展幾錢息，點借幾球比你，最平息係樓宇按揭，減晒所有嘢實際1.6%，過到壓力測試隨便銀行借幾球，你試吓行去一通叫佢信你幾球睇吓得唔得?

二，收息交租係消費，供樓有本金

三 退休時樓可以做逆按揭，可以樓價高時做，一樣住到去為止，任何股票債券賣咗冇，唔住得，老咗未必有人租比你，除非有間公屋

四 第一層樓唔算係投資，最多一半，係改善生活條件，唔使兩年搬一次，有細路唔使成日學校轉地址，唔使越搬越遠越細，租樓住開黃埔花園搬去土瓜灣唐樓有，幾可見住唐樓搬去半山?另外可按自己喜歡裝修，租樓冇得選

五 樓係賭銀紙貶值同香港經濟，租金會隨通貨膨脹上升，2006年租金中位數係5100,2016年已經10000,供樓等如凍結咗租金，交租比自己，息口想過3厘暫時睇唔到

六 呢50年靠樓上岸多過靠股票上岸嘅好多

收租甜品嚟，樓有得守，,跌就放租，冇得震倉，樓價升幅同規模贏就以球做單位，唔賣可以加按套現，一般人要財務自由，贖咗自己住嗰層就自由咗一半，其他隨你揀收租、債券、股票或其他

我揀樓係操作簡單，規模大認受性高，可以有時間炒股，買得樓收租根本唔會睇過少少管理費地租差餉，多數收租佬唔止收租，我老婆就有收息股長擺戶口，投資點會咁on9單一化?

講句難聽啲，REITs係比你未夠首期時用，唔係用嚟收息交租比人咁on9,當然我歡迎多啲人咁諗，啲笨柒嘢等我做

外圍做乜？

咪係，超智能呢d 要睇10 年ga ma
你睇下⋯樓市就爆，識玩一定係租住樓黎保留購買力

好！記住請埋吉祥物優美開始過嚟

夜期 咁樣點算

直情啦！
「個人電腦一哥」喎！
淨係依個牌頭都三十蚊啦！

不過師父應該＄5就叫人叫糊先

始終香港樓市都係供不應求，買樓就算唔諗賺，保值都必然。
有層樓，就算拿起手要錢，賣咗佢又好，做按揭又好，點都拎都筆錢出黎

跟樓王學野教返雙親

入得沈門你竟然講啲咁野
今晚你代替優美開始打掃茅廁！

大師兄 我都想買樓啊

呢個香港無400萬樓 ，450萬樓都已經難搵了
壓測應該無問題，但唔知仲要儲幾耐

咁堅九成按壓測冇問題

下次買返熊得唔得

因為一個人過唔到都叫正常，寫埋女朋友名就正常都過
我地份工好穩定

有，大西北自由市場居屋，市區單支，細啲私樓，儲住錢兼搵師父比好快得

市區單支，其實係咪無大屋苑/居屋咁好

歐豬

不如去低調傾，呢度off topic咗，嗰邊多巴打會提高更好意見

Shit...

等睇隻國指牛打靶

不過如果打靶 就穿20,50天線
成個升浪都玩完一半

越跌越多，師傅唔係同大家開玩笑

師父係時候要搵錢交租

我覺得hsi 唔跌得多
夜期跌得小小

但係我係玩qq 牛

台男睇波玩胸襲斷正 索女友反應係…

【股壇串到盡】王者榮耀的啟示（沈大師）（第133期）
2017-7-19 18:30:41

股王騰訊（）的手機遊戲「王者榮耀」，屢被內地官媒批評，令小朋友沉迷於遊戲中，不斷花費金錢，發放負能量。此等評論，令到股王的股價一度沉淪，引發市場的關注。官媒的關注，反映出此遊戲的誘惑性太大，令玩家沉溺其中，不能自拔。講真，若論到遊戲教壞小孩，一些近似賭博的遊戲，如：鋤大D、鬥地主、德州撲克等，意識更加不良，但為何不禁？背後的主要原因，相信是因為太多人玩，越多人聚在一起，就會令統治者越覺不安。梗係啦，依家仲有幾多人會在手機玩鬥地主？

其實在下絕對是跟不上潮流，真的不知「王者榮耀」是怎樣的遊戲，此刻仍然停留在玩 Candy Crush的階段。但從騰訊業績的分析中，當然知道此遊戲的受歡迎程度。此一點也令在下覺得不可思議，因為在下玩咁耐手遊，真係從未俾過一分錢，亦想像不到點解會有咁多人，會俾咁多錢去打機。直至有一日，發覺師太原來每個月都進貢過千元俾遊戲商，去買呢樣、買嗰樣，才知道原來每一個遊戲，都落了「降頭」，可以令到定力唔夠嘅玩家，難以自控。股市令人失控，也尚且可以明白，因為涉及真正的金錢財富收入。但打機的成就只是虛浮的，沒有實質的收益，純粹是為了鬆弛緊張，竟也可以有此效果，遊戲設計者的心思，確實令人佩服！

遊戲可以令人沉溺、令人沉迷，股市也是一樣。遊戲會令人胡亂花費，但始終是有限數，但在股市沉迷亂性的結果，就會令人輸身家。手遊的設計者，目的就是要引誘你，為了成就感，就不斷進貢金錢。方式一定不能令你感覺到過關無望，每次都是差一點兒就過關。但當你俾完錢之後，就輕而易舉地過完一關又一關。

而股市這一個遊戲，也是一樣。大戶會用升市作為誘餌，不斷派糖，不斷令你覺得好易嬴，每一次贏完之後都後悔點解唔買多啲，目的是引誘你落重注，最終當然是一鋪殺盡，完全將財富貢獻出來。明白此道理者，自當明白點樣去面對誘惑。

老老豆豆 我幾千蚊幫電話真係玩得最多就係鬥地主

3k
留張八月LC等爆邊
師父仲差我13k

我知係舊文，不覺真係覺得太好笑，決定post多次

德國跌得好金

仆街了⋯

回調入平貨 等264

qq都係264

希望跌到252，雙底

到時去到252大師大開淡倉

中兩次招啦
次次去親月尾
重磅股冇好收場

道指

似乎又中

DAX阻力都穿埋

師父好撚準 講到明下星期升多浸就即刻跌到仆街

幾十點咋喎

嘩 德國肉腸做乜

歐豬真係

Kein Problem

夜期同老美

係咪11點半先開台

快d回

im back for live

23:30開始

1周10大驚奇：天文異象+費達拿 預示冧市？
07月21日(五) 20:14

《1周10大驚奇》在今年初一直引述異象呼籲小心，宜持有現金，但不要沽空，直至5月12日異象「轉軚」看好，之後港股一度連升6周，7月7日預言股市未升完，最快8月才會出事，結果港股直至本周四連升9日。雖然異象準繩度非100%，但冀為讀者帶來另類參考。隨着資產價格愈升愈高，金融市場的異象愈見怪誕，天文異象、費達拿、聯儲局主席任期，原來也能帶來啟示？以下「十吓」之中，哪一項最值得關注？

【1、吓？歷史詛咒：2018年2月前必冧市？】
首先分享是聯儲局主席也有「詛咒」。回顧歷來聯儲局主席在任期間都會經歷危機，例如1979至1987年沃爾克(Paul Volcker)的石油危機、拉美危機、美債危機；1987至2006年格林斯潘(Alan Greenspan)的「87股災」、「94年債市大屠殺」、千禧年科網爆泡；2006至2014年伯南克的金融海嘯。

那麼，在2014年上任，任期於2018年2月屆滿，而又傾向不連任的耶倫會是例外嗎？如果歷史真有「詛咒」，2018年2月前會爆發危機？

●耶倫已暗示傾向不連任
耶倫上周三表示，今次美國國會聽證會「很可能」是最後一次作為主席，就半年度經濟前景問題發表證詞，又直說：「我的任期在明年2月結束，所以很可能就是這樣。」

事實上，耶倫近期亦極速轉口風。她於6月28日說了「希望有生之年無危機」。上周四(7月13日)就改口說：「永遠不會確信不再發生金融危機。」有市場人士詫異地認為，她是否看穿了些甚麼？

【2、吓？天文異象預言8月股市大調整】
2018年2月前或有大調整？對於全球投資者而言，今年8月極為重要，因美國上空將出現千載難逢的「日全蝕」，屆時全美大範圍內可以見到這天文奇觀。

根據美國航空航天局(NASA)預測，8月21日的「日全蝕」是美國1776年建國以來，第一個僅在美國境內掠過的「日全蝕」，而沒有掠過其他國家；同時這也是1999年以來，掠過美國全境的「日全蝕」現象；也是自1970年以來，美國覆蓋範圍最廣、最容易觀測「日全蝕」的機會。

這對全球投資者有何啟示？就在「日全蝕」發生前，8月7日將率先有「月偏蝕」，這就中了周期專家佩瓦斯(Steve Puetz)所指的「佩爾斯股災時間窗」(Puetz Crash Window)。這理論的重點是以「日蝕」為中心，如「日蝕」前後6星期內也出現「滿月」和「月蝕」，其發生前6日及其後3日便是「佩爾斯股災時間窗」。根據理論，投資者於8月1日至8月10日要小心股市大調整了。當然，這不是一定會發生。

事實上，現年62歲、出生在英國、曾出書教「解夢」的預言家柏克爾(Craig Hamilton-Parker)早於今年初發表每年預言，其中一項就是8月美國上空將出現「日蝕」，美股股災。詳情可回顧：

【3、吓？費達拿奪溫網預示聯儲局一定收水】
天文異象又關股災事？以下可能更驚奇！「瑞士天王」費達拿(Roger Federer)周日(7月16日)8奪溫布頓男單冠軍，前無古人。這竟然預示聯儲局今年會「收水」？更預示股市再升。(股市已中了)

美銀美林指出，這個Fed(費達拿Federer)沒有改錯名，預示着另一個Fed(聯儲局簡稱)很快就要開始「縮表」了。點解？回顧2004年，當年費達拿第一次登上世界網球男單冠軍，但人生有高有低，2008年是他職業生涯中最糟糕的賽季，失去了保持237周之久的王者寶座... 頹了多年，最終在2015年開始逐步回到正常水準。

世事總是巧合！聯儲局2004年進入加息周期，到了2008年金融海嘯... 一直頹到2015年12月才重新步入加息期。

美銀美林指出，這不是純粹吸引眼球，確實對費達拿和聯儲局利率的關係做了長期追蹤及研究。講你都唔信，就在聯儲局零利率的幾年，費達拿從未染指美網冠軍... 如果巧合繼續，費達拿周日創造歷史，聯儲局也要在今年內「縮表」了。

【4、吓？聯儲局下周就玩「縮表」】
講起「縮表」，市場經歷近期升市後，下周「戲肉」將回到聯儲局議息。摩根大通本周警告，不排除聯儲局下周就宣布「縮表」！

摩根大通指出，儘管聯儲局最有可能在9月「縮表」，這亦是市場預期，但在7月25至26日的議息會議後宣布開始「縮表」也不無道理，因為以下4大原因：

●美國經濟狀況已支持資產負債表收縮
●聯儲局已表明了「縮表」意向及方法
●在9月前開始「縮表」更有利於評估12月能否加息
●更重要的是，若9月「縮表」，如果屆時尷尬地遇上美國政府資金或在10月耗盡，將面臨更大政治麻煩

基於以上4大原因，聯儲局確實有可能7月「縮表」。
何謂「縮表」？可參考：

夜期又黎一棍

大家唔好咁負啦

你睇下夜期先啦

費達拿都關事

夜期係跌俾師傅睇嫁，live啦

J縮表

我有睇呀 冇得控制架啦都
星期一再算, 我有含牛

Audi 好易壞
垃圾嚟

941交到功課

J 941

J 941 J出血

19000 都係夾上32000

個市未死得住
冇可能萬9夾上3萬2

有師傅照著，朱師兄你驚乜春？去馬啦

唔好咁灰，一齊聽live笑下開心下

32000 係大佬

連靠邊站都J

大師: 無可能19000夾上32000
因為無左個重要因素
十年前已經講左 大家明就明 而加唔再講啦
而加係另一個因素 唔再講啦

好友而加拍晒掌 騰訊 瑞聲 個個夾晒上去
但而加就跌突

破25800 叫大家唔好做淡 我正確
出面好多魔鬼叫你買貨 我叫你唔好買靠邊站 就話我唔岩
你要去死唔通我唔比你死咩 我維持我嘅睇法
唔通哩個位叫人重倉買貨咩

浪頂緊係唔買啦...
你諗下你252個陣你講左乜先得架

係市場嘅錯

有$$$就唔洗自卑啦

大師其實係skype緊定咩

gun師傅搵食買乜車都得啦

當地住既人咪又係睇新聞...睇數據...

要見事實說話 992

今日冇咩重點

飛去聽下歐洲野先啦
唔洗急

係咪呀
有冇人搵下佢個陣有冇話沽鎊

歐市仆街

我要聽師父講野
唔係個路人甲阿

【脫歐恐慌2.0】沈大師教路：港股、英鎊、日圓追定沽好！

26,738
最後更新: 0706 12:40 / 建立時間 (HKT): 0706 11:16

英鎊現時已兌美元已跌至1.29，至於美元兌日圓，現時於100水平。他預期英鎊跌至1.28將跌定，至於日圓則最多上試一下98左右，「到時就算日央行唔干預，班友都唔敢再揸，所以估計呢一兩日（港股）隨時會彈，彈完先再算。所以暫時呢啲位，唔使急買貨，但如果淡倉，我就會先食糊。」
被問到現時是否買英鎊時機，「要啦！快啲走咗啲Yen佢，將佢轉做鎊，跟住改訂英國機票，好平架咋依家。」

好似唔岩時間，再搵搵先

我都係住公屋....好有問題

樓市已爆

港樓已爆煲

大師:不出兩個月 英鎊跌到1.2 英國公投d位

搵位沽磅
兩個月內去返脫勾位

全世界都分裂
法國總統靚仔
可以點燈法

師傅：希臘破產仲好過

師傅，入地踩到上你心口，今晚你live仲玩乜鳩暗喻啊
無哂霸氣

個個講樓，情何以堪

小學雞

話黃生小學雞
心地有問題
集緊文，之後回應

cfu頭先係咪講緊黃生?

師父會唔會祝福黃國英身體健康 財源廣進

Priscilla Tang 人咁大份，氣量咁細😂😂😂

佢咁講等間黃國英報警話佢謀殺添
人證物證有齊哂

告唔入

大膽!

小心啲copy and paste

hkadr同老美都v緊

又cash is king

垃dee 啪啪啪

夾完先叫人避 係我地錯 唔識聽c fu 話

大師:下個星期三四五會有兩棍勁

師傅擔心我放心

輕鬆 佢咁講我真係放心哂

兩棍勁係上定落？
月底熄燈

佢話有兩棍升上27000喎...

hit & run

唔係小兵講咩

屌你講d 唔講d⋯

真係做到hit and run 任何市都會賺錢 做到個個人勁過巴菲特 師父

大酒店食左幾十倍

唔好買內銀

叫人唔好買內銀

係cfu面前, 巴菲特算d 乜?

北水走緊返支那

呢個真係笑左

認唔到係dada

都是雞

今日岩岩又入左貨 939 1658
正

師兄 賺多d

下星期戲劇性大落再大上

下星期可能會急趺再急升

2007年贏晒啲大好友

其實係唔係拍緊股壇版賭俠1999
大師: 播番10年前我威嘅畫面

屌 同師父同船呀 5 仔呀

唔撚係掛.jpg

5仔388當垃圾股咁炒

上年年頭萬八點，我就唔信會殺落八千
上望都可以搏一萬點

個時仔鳩頭唔係睇落咩

師父 係時候睇波啦

仆街 大師睇金沙
屌 好彩今日放左一半金沙牛

992行得好穩定

賭股夾一下上

準備自由落體墮崖

條七頭皮之前又話睇淡賭股。正屎忽鬼

之前又話睇淡賭股。而家又轉軚。屌你老母

唔好買誠哥d股呀...
持有1038 2638呀....

一定唔賺領展嘅錢，窮死都唔會賺
領展最魔鬼

都UP得有D道理

過左大熊市，將來買一號會發逹

+X哥

又j941 2628
我隻5仔呀

誠哥賣樓，富豪。
師父租樓，窮閪。
真係Make sense

黑期v緊

想屌

無乜升過

叫你個fd轉買熊，你包起佢屌都得啦

唔怪得話會插完再升
準備低位入貨啦大家

\|/ "

師父幾時18000點睇好上多10000點? 今年21XXX已經講到頂，聖物刻住冇得賴帳㗎

《養起老婆係夢想》

BY 蔣薇 POSTED ON 2017年07月21日

0 COMMENTS | 2398 VIEWS

網上資料圖片

講起夢想你會諗起乜？通常都係幾偉大！但我有個朋友嘅夢想係我第一次聽，養起老婆！

養老婆，我哋唔好評論乜男女平等之類嘅嘢，但係我細細個時，我從來都唔覺得養埋老婆係一個問題，目睹自己老豆當年一個人養起成頭家，阿媽係全職主婦，有一種理所當然喺心中。但人大咗，社會都變咗，今日公一份婆一份先係常態，有幾多人敢講一句：我養你？甚至去到一個「夢想」Level。

古語有云，唯女人與小人難養也，斷章取義放喺今日，都真係幾應景。養一個女人，平有平養，貴有貴養，但一個有幾分姿色，情性又唔差嘅女人，你估可以平養得去邊？

今日香港，大家識得結得婚嘅都唔會差太遠，通常你搵幾多，佢唔會少你太多，仲有唔少女人高過男人嘅例子，假設你搵三萬一個月，你老婆搵二萬，要養起佢，又保持返平時生活，你最少都要有四萬幾先夠用，但細數香港搵到呢個數嘅，又有幾多？

你可以話，其實三萬都好好洗，咁咪節衣縮食去少幾次旅行囉，問題就嚟，你平時嘆慣食慣玩慣，點解可以突然放棄呢種生活走去捱，你肯捱，你老婆都係買個包包啦，佢心諗，你買唔到，咁我咪做嘢買囉。

就算生埋仔都好，大家都係脫離唔到呢個工作地獄，職業女性寧願返工搵錢，寧願每個月俾幾千請個外傭都唔肯做主婦。

討論區最近有個Post講日本妹，講日本妹通常都係全職主婦，老公每個月只有二萬五千日元做零用，將萬千港男嘅幻想一舉破滅，留意返，個討論係話：「我每個月俾二萬五千日元老公做零用係唔係太多啊？」老細，係太多啊，太多啊！！？？用香港語言去睇，你上網見到有個阿媽話每個月俾2000蚊港紙個仔做零用，大家都覺得差唔多喇，更何況一個成年人？講白少少，我哋去日本旅行，一日都用成二萬五千日元啦！

家家有本難唸的經，原來養老婆都係一個國際問題，唔單單係發生喺自己身上。

有時候夜闌人靜，我都會幻想有日可以養起老婆，等佢無咁辛苦，但望望自己銀包，唯有叫自己努力。

新聞成日都見大字標題：「XXX放棄高薪厚職，追尋夢想。」我心諗，追夢係一時，養老婆係一世，敢講一句「我養你」，其實比起唔少夢想，更有勇氣，因為追夢係一時，養老婆係一世。

所以我好佩服養得起老婆令佢哋可以做全職主婦嘅朋友，簡直係能人所不能。

如果當年香港人勤力嘅係獅子山精神，今日肯養老婆加兩個仔女，係登緊珠峰啊！

蔣薇

www.fb

師父無同我地對話 有maggie就唔理我地

大暑到了。火將盡

準備住客專車去沈之戀

1001

270270